Однородный цилиндр массы $m = 8{,}0\unit{кг}$ и радиуса $R = 1{,}3\unit{см}$ \seefig{} в момент $t = 0$
начинает опускаться под действием силы тяжести. Пренебрегая массой нитей, найдите:
\begin{enumcyr}
    \item натяжение каждой нити и угловое ускорение цилиндра; 
    \item зависимость от времени мгновенной мощности, которую развивает сила тяжести.
\end{enumcyr}
\answer{
	$T = \frac{mg}{6}$;
	$\omega = \frac{2 g}{3 R}t$;
	$P = \frac{2 m g^2 t}{3}$}
\tags{иродов, 10, 11, вращение твердого тела}